{
    "question": "Tolong jelaskan dengan ringkas apa itu Sinar X \r\ntolong dengan kalimat anda sendiri",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Sinar-X atau X-Ray yaitu salah satu daripada sinaran Elektromagnet. yang dimana mempunyai gelombang yang pendek berukuran 10-7 hingga 10-9.<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "sinar X adalah sinar yang berbentuk X bagian dari gelombang elektromagnetik bisanya disebut sinar rontgen<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "36-kmjam-dijadikan-ms-berapa-sih-tolong-yah-please-777",
            "question": "36 km/jam dijadikan m/s berapa sih?....\r\n\r\ntolong yah please",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "36 x \u00a01000<br>---------------- = 10 m/s<br>\u00a0 \u00a03600",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "36x10\u00b3 / 3600 = 10 m/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-volume-minimum-balok-kayu-yang-masa-jenisnya-850-kgm3-141",
            "question": "berapakah volume minimum balok kayu yang masa jenisnya 850 kg/m3 agar mampu menahan beban seorang wanita yang massanya 50 kg ketika terapung di air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik :\u00a0\u03c1k =\u00a0850 kg/m^3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0m orang =50 kg<br>dit Vk ?<br>jwb: (m\u00a0orang + mk )\u00a0g =\u00a0\u03c1f.Vf.g<br>(m orang + mk\u00a0)=\u00a0\u03c1f. Vf<br>m orang +\u03c1k.Vk =\u00a0\u03c1f.Vf<br>m\u03bf =\u00a0\u00a0\u03c1f.Vf \u00a0-\u00a0\u03c1k.Vk<br>mo = (\u00a0\u03c1f -\u00a0\u03c1k\u00a0) Vk<br>Vk= mo/(\u00a0\u03c1f -\u00a0\u03c1k\u00a0)<br>\u00a0 = 50/1000-850 =0,33",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-roda-pejal-berjari-jari-10-cm-dan-bermassa-10-kg-berotasi-508",
            "question": "Sebuah roda pejal berjari-jari 10 cm dan bermassa 10 kg berotasi dengan kecepatan sudut 10 rad/s.    hitunglah :\r\na. momentum sudut\r\nb. energi kinetik rotasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik: r=10 cm,m =10kg, \u03c9=10rad/s<br>dit: L...?<br>JWB:a. L=I.\u03c9<br>I=7[tex] \\frac{x}{y} [/tex]5.M.R\u00b2<br>=7 per 5 . 10. 10\u00b2<br>=7 per 5. 1000<br>=200 kgm<br>jadi L= I.\u03c9<br>= 200.10<br>=2000kgm\u00b2/s<br>b? semoga membantu:)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik : r = 10 cm\u00a0\u21d2 0,01 m \u00a0; \u00a0m = 10 kg \u00a0; \u00a0 I = 10 m/s<br>Peny :<br>a) momentum sudut\u00a0(L)<br><span>I=1/2 mR\u00b2 <br>I=1/2 10\u00a0</span>\u00b7\u00a0<span>0,01 =0,05, maka<br>L= I\u00a0</span>\u00b7\u00a0\u03c9\u00a0<br>= 10\u00a0\u00b7\u00a00,05\u00a0= 0,5\u00a0<span>kg m</span>\u00b2<span>/s</span><br><br>b)\u00a0<span>energi kinetik rotasi<br></span>\u21d2\u00a0<span>EkR = I \u03c92<br></span>\u21d2\u00a0EkR =\u00a010\u00a0\u00b7\u00a0(0,05) 2<br>\u21d2\u00a0EkR = 1 Joule<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kesimpulan-tentang-tekanan-air-pada-percobaan-kekuatanair-yang-ke-547",
            "question": "Kesimpulan tentang tekanan air pada percobaan kekuatanair yang keluar pada botol yang dilubangi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u><strong>KESIMPULAN</strong></u><br>Tekanan hidrostatis bergantung pada massa jenis zat cair, ketinggian atau kedalaman zat cair, serta percepatan gravitasi bumi. Berdasarkan percobaan\u00a0<span>tentang tekanan air pada percobaan kekuatan\u00a0air yang keluar pada botol yang dilubangi\u00a0</span>yang telah dilakukan,\u00a0semakin tinggi lubang dari dasar wadah maka semakin dekat pancaran airnya. Hal ini menunjukkan bahwa kekuatan pancaran air akan semakin besar jika letaknya semakin dalam dari permukaan air. Kekuatan pancaran air ditentukan oleh besarnya tekanan dalam air atau zat cair tersebut. Hal ini berarti semakin dalam suatu tempat dalam air dari permukaan maka semakin besar tekanan hidrostatisnya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "balok-bermassa-10-kg-terletak-di-atas-permukaan-kasar-dengan-miu-296",
            "question": "Balok bermassa 10 kg terletak di atas permukaan kasar dengan miu k = 0,4    Balok itu kemudian ditarik dengan gaya sebesar 100 N sehingga bergerak\r\nBerapakah kecepatan balok setelah bergerak sejauh 3 m\u00a0jika\u00a0percepatan gravitasi bumi g = 10 m/s2 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "N= w<br>N= 10x10 &gt; 100N<br>\u03a3F= m.a<br>F-f=m.a<br>100-(100x0,4)=10a<br>100-40=10a<br>a=60/10<br>a=6 m/s2<br>mencari kecepatan menggunakan rumus kecepatan dan jarak:<br>Vt\u00b2=Vo\u00b2+2as<br>Vt\u00b2=0\u00b2+2.6.3 (kecepatan awal 0 m/s)<br>Vt\u00b2= 36<br>Vt= \u221a36 &gt; 6 m/s.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balon-udara-berisi-udara-panas-memiliki-volume-500m3-bal-902",
            "question": "sebuah balon udara berisi udara panas memiliki volume 500m^3. balon itu bergerak ke atas dengan kelajuan tetap di udara yang massa jenisnya 1,2 kg/m^3. massa jenis udara panas yang ada di dalam balon ketika itu adalah 0.80 kg/m^3. \u00a0 \u00a0 a. berapa massa total balon dan udara panas di dalamnya? b. berapa percepatan ke atas balon ketika suhu udara di dalam balon dinaikkan hingga massa jenisnya menjadi 0,7kg/m^3 ? \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Jawab A.\u00a0<br><br>\u03a3F = 0\u00a0<br>-mg + \u03c1 g V - (\u03c1 panas) g V = 0\u00a0<br>-m + (1.2)\u00a0500 - (0.8)\u00a0500 \u00a0 \u00a0= 0\u00a0<br>m = 200 kg\u00a0<br><br><br><br><br>Jawab B.\u00a0<br><br>\u03a3F = m a\u00a0<br>-mg + \u03c1 g V - (\u03c1 panas) g V = M a\u00a0<br>-(200)(9.8) + (1.2)(9.8)(500) - (0.7)(9.8)(500) = (200 + 0.7 * 500) a\u00a0<br>a = 0.89 m/s\u00b2</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkirakan-selisih-tekanan-hidrostatis-darah-di-antara-otak-dan-k-721",
            "question": "Perkirakan selisih tekanan hidrostatis darah di antara otak dan kaki di dalam tubuh seseorang yang tingginya 165 cm. Anggap massa jenis darah 1,06 x 10^3 kg/m^3 dan g = 9,8 m/s^2.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tekanan = pgh<br>tekanan = (1,06)(1000)(9,8)(1,65)<br>tekanan = 171402 Pa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-penampang-a-adalah-13-kali-luas-penampang-b-jika-gaya-yang-179",
            "question": "luas penampang a adalah 1/3 kali luas penampang b jika gaya yang bekerja pada piston a sebesar 6 n , berapakah gaya pada piston b .... N mohon bantuannya yah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F1 :\u00a0A1 = F2 :\u00a0A2<br>6N : 1/3 b = F 2 : b<br>18 N = F2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-bermassa-4-kg-ditembak-dengan-sebutir-peluru-bermass-903",
            "question": "sebuah balok bermassa 4 kg ditembak dengan sebutir peluru bermassa 0,2 kg sehingga peluru bersarang di dalam balok. jika kecepatan peluru dan balok 10m/s, maka berapakah kecepatan peluru sebelum bersarang dalam balok tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket : m1 (balok) = 4 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m2 (peluru) = 0,2 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 v1 (balok)= 0 m/s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 v&#039;(peluru) dan\u00a0(balok) = 10 m/s<br>dit : v2(peluru) = ?<br>m1 . v1 + m2 . v2 = (m1+m2) v&#039;<br>1 . 0 + \u00a00,2 v2 = (4+0,2) 10<br>0,2 v2 = 42<br>v2= 42/0,2<br>v2 =\u00a0210 m/s<br><br>silahkan koreksi lagi :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pegas-dengan-konstanta-pegas-5000-nm-dalam-posisi-mendata-298",
            "question": "sebuah pegas dengan konstanta pegas 5000 N/m dalam posisi mendatar di atas bidang licin. Salah satu ujung pegas ditahan dengan dinding sedangkan ujung lain yang bebas dilempar dengan benda bermassa 500 gram tegak pada penampang pegas. Jika kecepatan benda 10 m/s, berapa cm pegas itu akan tertekan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diketahui :<br>K=5000\u00a0 N/m<br>m=500 g = 0.5 kg<br>grafitasi = 10 m/s<br>f = m.grafitasi<br>\u00a0 = 0.5 \u00d7 10<br>\u00a0 = 5 N<br><br>\u0394L = f<strong> / </strong>K<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =5 <strong>/</strong> 5000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =<u>0,001</u> m<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}